%@P:exocorcp
Construis un triangle $RST$ tel que $RS=8,8$~cm; $RT=5,6$~cm et
 $ST=4,8$~cm.  Soit $M$ le point du segment $[RS]$ tel que
 $RM=6,6$~cm.\\La parallèle à la droite $(ST)$ passant par $M$
 coupe le segment $[RT]$ en $N$.
\begin{myenumerate}
\item Calcule la longueur $MN$.
\item Calcule la longueur $RN$. Déduis-en la longueur $NT$.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item\Thalesf RSTMN\par\ResolThales MN{4,8}{6,6}{8,8}{cm}
  \item\ResolThales RN{5,6}{6,6}{8,8}{cm}.\\
    Comme $N$ appartient au segment $[RT]$ alors $NT=RT-RN=5,6-4,2=1,4$~cm.
\end{myenumerate}